Reliability, availability and maintainability are parameters that determine if a large-scale accelerator system can be operated in a sustainable and cost effective manner.
Beam transfer equipment such as kicker systems are critical components with potential significant impact on the global performance of the entire machine complex.
Identifying root causes of malfunctions is currently tedious, and will become infeasible in future systems due to increasing complexity.
Machine learning can help to automate this process.
For this purpose a collaboration between CERN and KU Leuven was founded.\\

Several iterations of the study have yielded an \emph{anomaly detection pipeline} which includes preprocessing, detection, postprocessing and evaluation.
Merging data of different, asynchronous sources is one of the main challenges.
Currently, Gaussian Mixture Models and Isolation Forests are used as unsupervised detectors, but any detector can easily be plugged into the system.
During evaluation, we compare the detector predictions to manual e-logbook entries, which constitute a noisy ground truth.
Lastly, we try to incorporate expert knowledge by means of semi-supervised clustering with COBRAS.
A grid search allows for hyper-parameter optimization across the entire pipeline, yielding promising results.

\newpage
\chapter{Samenvatting}
Betrouwbaarheid, beschikbaarheid en onderhoudsvriendelijkheid zijn parameters die bepalen of een deeltjesversneller op een duurzame en kosteneffici{\"e}nte manier gebruikt kan worden.
Apparatuur om deeltjes te injecteren zoals een injectie kicker magneet is een essenti{\"e}le component met mogelijks significante impact op de globale prestatie van het gehele machinecomplex.
Het identificeren van de oorzaken van storingen is een langdradige taak, en zal in toekomstige systemen niet meer mogelijk zijn door de stijgende complexiteit van de machines.
Machine learning kan helpen om dit proces te automatiseren.
Met dit doel werd een samenwerking tussen CERN en KU Leuven opgericht.\\

Meerdere iteraties van deze studie hebben geleid tot een \emph{anomalie detectie pipeline} die volgende stappen omvat: preprocessing, detectie, postprocessing en evaluatie.
Een van de grote uitdagingen is het combineren van data uit verschillende, asynchrone bronnen.
Momenteel worden Gaussian Mixture Modellen en Isolation Forests gebruikt als detectors, maar eender welke detector kan eenvoudig ingeplugd worden.
Bij de evaluatie vergelijken we voorspellingen op basis van de detector met een manueel samengesteld e-logbook.
Deze noisy labels vormen een tweede grote uitdaging.
Ten slotte proberen we kennis van experts in rekening te brengen door semi-gesuperviseerde clustering met COBRAS.
Een grid search laat toe om hyper-parameters to optimaliseren over de gehele pipeline, met veelbelovende resultaten als gevolg.
